唔知大家有冇留意，今日8點幾9點嘅時候，夏愨道D車係一堆咁連續駛入黎

因為夜晚夏愨道已經被我哋佔哂
所以一直其實都冇車駛入黎
然後後尾開始斷斷續續有一兩架車駛入黎
由最盡嘅天橋嗰邊開始有人叫人讓路、小心車
咁其實呢個時候都唔覺得有咩問題
因為平時遊行佔馬路都會間唔中要讓路俾車過

但之後唔知點解D車就開始越黎越密咁入黎
咁我同朋友就開始覺得好奇怪
點解會放咗咁多車入黎
密到直情一排車咁放哂入黎
然後佢哋留意到，駛過嘅車之中，其中兩架7人貨van係非常可疑
一架係黑色貨van，落哂黑簾，睇唔到車入面係點或者裝咗咩人
另一架冇落簾，入面有4個黑衫蒙面嘅人，而且身形都偏大隻
當時因為我哋係喺政總嗰邊，D車過到黎基本上條路已經讓開哂俾佢哋走，所以都影唔切
就係因為見到呢兩架車竟然都可以放入黎，加上後面仲係幾架幾架咁放車入黎，所以同朋友幾個人就忍唔住要過去睇下到底係咩原因

去到天橋底左右嘅位置，就見到有個中至老年嘅男人，一個人企喺嗰度，不停對d車招手示意佢哋入夏愨道
我敢肯定，佢嗰個位置係絕對睇唔到D車入面裝咗咩人，因為距離好遠佢就已經不停招手叫車入黎
當時直情見到一架離得遠，唔肯定係旅遊巴定小巴嘅車，出現喺馬路盡頭，我朋友直接用遮不停畫圈示意架車u turn，當時架車已經開始有少少要向後退，呢個人唔知點解仲繼續不停招手
然後我哋就忍唔住問佢「點解要不停叫車駛入黎？」，
佢話「咁呢個位都冇人攔哂，點解D車唔入得黎」
我朋友話「你知唔知唔可以乜車都放入黎咖？」
然後佢仲想繼續
我同佢講「你知唔知你頭先放咗D好可疑嘅車入黎？」
佢個反應好奇怪，唔講野，既冇反問我哋有咩可疑嘅車，又冇為自己辨解
當時馬路上面仲有好多車過緊黎，所以我同朋友就一路不停做手勢示意D車駛返去另一條路
隔咗一陣，嗰個人問我哋「咁你哋係咪負責繼續示意u turn」，我哋話「係」，然後佢喺隔離睇咗一陣就唔見人

我講返呢一件事，唔係為咗捉鬼，而係希望大家下次可以留意多少少路口位嘅情況，同埋留意下駛過嘅車有冇奇怪嘅地方，因為可能大家都比較親切，當時只要一聽到有人叫「讓路」，就所有人都即刻讓開。
我唔肯定呢個人會唔會只係出於好心，但想提醒返嘅係，如果完全唔睇清楚，就不停亂咁放車過去，咁其實你唔知你會唔會其實將黑警或者其他唔應該放嘅人放咗入去，而當車駛咗入去路中間嘅時候，其實好難要佢返轉頭，而且我哋亦都冇權、冇辦法確認車上嘅人嘅身分。所以麻煩當遊行已經佔咗一條路嘅時候，就算要放車過，都應該要好好確認咗先。
救護車嘅話，要放行當然唔洗任何考慮。但其他嘅車就真係可免則免，加上其實司機離遠見到前面已經塞咗咁多人，其實都會好理解點解過唔到去，所以我唔明白點解佢會咁熱情地示意所有車入黎。後尾我哋遠距離示意u turn嘅時候，所有車都非常合作。

另外想多謝當時配合設返路障封返路嘅手足。

最後，想問一問，司機之間係會有溝通平台定係點咖？因為當時係一堆堆車咁黎夏愨道，但我同朋友示意之後到嘅車開始u turn後，過多一陣就冇再有車入過黎。

而家send完先發現原來打咗咁多字⋯希望會有人肯睇下內容

P牌唔知推唔推到

繼續推下

推

有冇人睇到定係一直沉咗底

班狗大把車

我都唔肯定會唔會係我諗太多如果覺得岩嘅話，留個言推下丫

push

係啊⋯就係嗰陣狂有車駛入黎，然後隔一段時間，我睇tg，就見消息話有車入政總，然後又有人被職員接應入去

繼續推⋯

好難推

2架都狗車黎
講大話來生都做蝗國人

自從上星期深水埗有狗係私家車衝落嚟捉人
見到有車駛入嚟都會好小心
而且人太多亦唔應該俾車入 好危險
多謝你同你朋友幫手

樓主有心提醒 下次我地要留意下

［永不割蓆，永不分化，保持改進］今日總結，畢竟大家都冇上帝視角，有各自嘅限制，請大家對手足保持體諒嘅態度

今日總結，我認為大家要互相體諒，畢竟大家都冇上帝視角，有各自嘅限制

例如之前呢三個鐘已經去到金鐘同散咗場嘅巴打，因為擔心前線安危，加上今日目標已經達成（搶佔國際輿論），冇必要死守，所以叫走，但始終人已經唔係身處現場，冇上帝視角，望住live 仲見到咁多人，自然開始心急，語氣上亦變得可能唔係太好

同時之間，前線亦想所有人平平安安走曬，自己最後一批先走，咁當然一定會有鬼從中叫人留低/ 賴死唔走，迫你留低「保護」佢哋，同樣前線亦冇上帝視角，難以判斷係手足定係鬼，加上客觀因素（現場人多電話收到嘅信號會少/ 局勢變化可能太快）散嘅速度自然亦會慢

都係呢一句：
永不割蓆，永不分化，保持改進

所以，請大家對手足保持體諒嘅態度，兵荒馬亂之際大家嘅心情難免心急，語氣上亦會有所失儀，唯希望大家之後仍然可以再度團結，齊上齊落，打贏呢一場逆權運動

你都有見到嗰兩架貨van？
我哋都諗緊，點解會所有人睇住佢哋過

樓主

唔好tldr，係現場手足小心留意動向有咩質疑要主動問
樓主就做左良好示範

冇見到
其實狗車好易認,除左佢地出面租車同自己車

tldr？
我係咁岩身邊朋友都覺得好奇怪
所以先至會一齊過去睇

too long didn't read

屌,柒左,我以為個幾張相係樓主post出黎

囧...好

我仲諗，點解你咁肯定

無論係咩車
封咗路都繼續大量放車入只會造成不必要嘅車輛堵塞、司機躁底同埋封路手足人身危險
睇定啲先決定放唔放
小心無大錯
多謝手足主動上前幫手叫人u-turn

其實返到屋企睇直播，唔知十點幾定十一點幾個陣，都見到有幾架私家車同七人車入
車牌其中有架係VL開頭好似，覺得有少少怪，但見到手足有讓路
係咪我多心

有車牌? 可以CHECK 下 database

Push

冇因為企政總嗰個位，成條路空咗俾佢走，所以毫無阻礙，睇唔切

呢個就唔肯定，如果11點幾嘅話，已經唔喺現場

推呀
大家需要留意

今晚有啲奇怪 金鐘根本係和理非行動 唔關唔割事
不過我哋俾今晚嗰啲假前線 spin咗去割席
仲有和理非遊行辨認狗同公安 係銅鑼灣事件後嘅共識 金鐘認鬼有乜問題
今晚所有話有鬼嘅人 只係唔希望好似當日銅鑼灣咁 所有前線俾扮嘢狗捉晒

又到夜晚啦 個個話屌鬼係分化

幫推

我嘅角度係
出黎之後要保持返戒心、有獨立思考能力係岩嘅
始終其實個個都知黑警有混喺我哋人群入面
不過如果要指責對方係鬼，就真係需要好充分嘅證據先好去做，因為都有可能對方只係做法或者意見上有分歧

我唔係話大家係鬼 只係唔想大家俾共產黨利用 借自己刀殺自己人啫
好似晏晝和理非攞咗對家海報咁 唔理和理非定係勇武都會犯錯 不過會越嚟越少
After all, we are constantly evolving

正路

無論勇武又好
和理非又好
我哋每次都吸取唔同嘅經驗，繼續改善
呢一樣，的確係好令人覺得開心嘅一件事

今日氣氛係和諧啲
警覺性難免會降低
所以今日和理非到底係好緊要
無咩可能咁多人同時轉mindset
好彩最後無出事

係，最後冇事發生真係太好

各區返工嘅巴絲幫手留意吓唔該
見人塞拉走佢

聽日又有人想玩塞鐵

有用資訊

真係放得太多車入嚟
放咗鬼車真係TK

寧缺勿濫
唔 sure 就唔放
一路鳩放邊叫佔

唔推唔得
我果陣都覺得怪怪地 不過無再為意
多謝樓主

pish

發夢都諗緊點解忽然間有咁多車經過

仲以為你哋都唔覺得奇怪
點知原來你哋嗰陣都有疑惑
下次如果再係咁，真係記得要去睇下
過去睇嘅時候，嗰個人指揮得好自由好開心

小心為上

唔好意思阻阻你

聯署網址:

幫推一下 行到前面發覺勁多車 經過果陣明明見住有手足封左 過左陣又勁多車入 但我都冇特登返轉頭望下點解

U字頭好多都係政府註冊左
手足自己睇路

真係要好小心！樓主好有防人之心！多謝你！

係我朋友觀察得仔細
我雖然覺得好奇怪，但嗰兩架車嘅情況睇得冇佢咁清楚

自推

作為一個司機，見前面咁多人唔對路都會走架啦

係！所以唔洗怕佢哋會不滿，示意佢哋u turn嘅時候，佢哋都好配合，直接轉去另一條路

幫你推

呢啲就真係鬼喇

我都成日同朋友講
香港人太乖喇
佔左路就唔應該放車行

大家真係要小心，唔可以掉以輕心

而且有架車人家都已經打算走
佢都仲狂示意人入黎真係太離譜

見你落廣告落得咁畀心機，仲會答問題，入嚟幫下你互推借個位

不要說「推」，試著說「８２３人鏈」

８２３人鏈：香港之路Hong Kong Way正！式！上！線！！！！！！

因為有時有d post都想答下
唔該哂，真係想大家都小心D，因為今日睇住明明有咁多人，都冇人理、好似冇問題咁，所以都真係有D擔心手足真係唔太留意呢樣野

真係，企企下突然多咗排車入
朋友仲問前面乜唔係封咗路咩

入黎八下

絕對鬼

樓主好波

不要說「推」，試著說
從今日開始，不再分和理非定勇武，總之做到野既就係香港人！

[細思極恐] 懷疑中共策劃緊另一場陰謀，已經成功瓦解緊成場運動

呢單野咩事黎？
啲廢老係咁傳

p牌幫推

P牌推唔到

係
明明應該封咗路
但都係勁多車入

其實除救護車消防車巴士，乜車都唔應該讓

推呀

推！

上次喺長沙灣，我老母見到架van又係咁
佢話有差佬扮示威者，或者轉頭落車捉人
我仲屌佢9up，點知就發生左

屌，近政總嗰時架貨van停低開門放低左個黑衫男人，勁驚，以為係混入嚟開拖

Peugeot 標緻: 係法國車嚟架喎, 香港好少人用架喎, 呢架可能係我喺香港睇到第一架 Peugeot 車嚟架喎

推
咁多位手足要小心

木馬屠城

保持警覺

深水埗嗰日就係班懵撚一路放車放到幾架速龍私家車埋嚟先搞到手足俾狗拉

話放車嗰班婦人之仁冚家剷害撚死人要講幾撚多次車都係路障之一，你封路就封路，啲車要走自己會諗點走，次撚次放走晒啲車搞到狗車長驅直入咁你set個路障嚟托柒呀？

係⋯小心D總冇壞
唔係話要乜人都鬧佢係鬼
而係必要嘅警戒心都仍然需要

尋日見真係冇人走去睇夏愨道條路有咩事，
個個都咁逸真係好擔心

另外中途有幾個唔知係遊客定係咩人，
喺夏愨道街中心擺post逐個人影獨照
本身都猶豫要唔要即刻阻止
然後見到有好幾個手足真係連個口罩都唔戴
仲要冇留意佢哋影緊相，向住佢哋鏡頭方向行
所以即刻同朋友忍唔住去叫停影相嘅人

一開始都有試過呼籲人帶返個口罩，但真係好多人都當聽唔到你講野咁⋯

出到黎，請各位手足要保持警覺，同埋獨立思考能力⋯為咗自己、亦為咗其他人

似係on 9仔多，人地明明set左雪糕筒唔俾車入，佢照放行

啲狗好古惑㗎

係，仲要唔係一兩架，係明顯到一群咁放車入黎，真係o哂嘴

[香港淡奶] 屬於香港人嘅Timeline上線喇

咁安逸漏咗個字

721 811 831

同意，時刻保持戒心

認同

唔好亂放
同意

呢d日子仲渣車出黎遊行區域根本唔係自己友
好多時放入黎d車仲會開得幾快下
又分唔到係咪警犬 唔放最安全

直播見到以為係物資van，見佢又開尾門慢行實在係怪

利申有係太古廣場渣車出去
其實往金鐘封哂路 只有路行去東隧/紅隧方向
往人潮方向既車 都係一啲原本就泊左係條街既車
唔會有新車 新車要入去基本上無可能

深水埗果日就係用四架七人車速運一批防暴去後排防線捉人，十幾人被捉，走都走唔切。

路口呢啲位要好小心，因為中間只係得堆和理非。

如果你見到果批蒙面人落車捉人，真係會人踩人，班狗唔會衡量個行動有無風險㗎

好似好多人誤會咗你幫你平反下先
佢係解釋俾我聽，tldr點解咋
佢係叫人唔好tldr

係⋯⋯
嗰兩架開得真係都幾快下，想睇清楚d都已經開走咗

好彩琴晚大家聽話返屋企！唔係會傷得好甘,分分鐘有7,8 成都係鬼黎

823

香港人太乖 唔小心就會被人利用
多謝樓主呢個post等我哋時刻保持警惕！

就算係真手足朋友d 車定係義載司機都唔係夏愨道上客，明知幾多live 影住

推留意路面情況

巴打發現得好

7、8成咁又太誇張⋯
唔想隨意去講佢哋邊個係鬼，除非真係好明顯
因為其實有時候真係觀點與角度嘅問題⋯
就好似機場和你飛嗰次，大家分咗做留守同散水兩邊
因為811，我當時心入面覺得叫人留嘅係鬼，仲出埋post叫人唔好留，怕出事
但結果出黎之後，佢哋做嘅冇錯，到散水黨被人狂鬧係鬼
當時理解佢哋咁鬧嘅原因，亦知自己差D有份好心做壞事，但都會有一種冇啦啦被人屈做鬼嘅感覺

所以，唔好輕易就落判斷話前線係鬼，因為的確有一批唔係鬼嘅人，佢哋見到呢D指責可能會失望，或者心灰意冷

唔需要係咪都話佢哋岩，只係，可以指出佢哋嘅做法有問題，但一槌就斷定係鬼，真係唔太好⋯

又巴打

支持一下你

尋晚仲諗緊點解會咁難推，冇乜人理我
而家覺得可能因為我實在係太夜先出post
冇辦法浸咗一日，返到去衫褲鞋襪都要搞一輪

唔再比私家車入

多謝樓主提醒，車牌要記錄，守路口位時我想大家都要小心。相比擾不擾民，保障手足安全更重要

話係鬼我會信

pish & 823 人鏈!

感謝樓主提醒

再亂入封咗嘅路嘅車 影車牌影司機影車內？

樓主有心提醒,下次我地要留意下

幫你推下

從今日開始，不再分和理非定勇武，總之做到野既就係香港人！

唔好亂放車，記低車牌

係，如果係落左車移RB嘅司機嘅話，真係要小心D
如果想上前勸阻，盡量都搵多D人一齊會比較好

係，或者就算離路口比較遠，都可能喺車輛經過嘅時候，盡量留意下車內嘅情況，睇一睇架車有冇奇怪嘅地方

要整個狗車列表係google drive，比大家可以快速查到。一有車入就查，即刻分到

tui大家小心

多謝樓主提醒

tui？

狗車，佢要入又好難阻

有冇相比大家留意吓條友？

睇曬,對封路開路唔係好明解,
有機會可以係集會多啲講解一下呢啲注意事項.

以後覺得怪不妨多口問句點解要咁做.
理由合理就幫手,唔合理就要改正返

大家真係要提高警覺 依嫁啲狗咩都做得出

所以唯有係留意個路口，一開始就唔好俾人亂咁放車入黎

冇啊⋯因為一開始我哋係企政總嗰邊，係另一個盡頭，所以其實d車黎到我哋嗰個位已經係所有人讓好一條路俾佢好快咁駛過，影唔切

樓主無錯 而家除左警車

私家車，特別7人 一樣要打醒精神

因為深水埗既突擊好可能重現

多謝樓主分享 唔係個閘口未必會留意到

下次要留意

作新聞
琴日有兩個手足有誤會，個白衫之後話自己跌親整到姐
琴日現場都冇果啲咩彈珠
啲廢老作得就作

係，就算唔問，都起碼要有一個要睇下係咩車嘅意識，
因為見好多人連望都唔望下係咩字就直接讓⋯

重要就要推

我極懷疑過左10點後冇連登仔係金鐘

好高難度 要check狗車list...

唔係話分化 不過唔排除有啲行動係對家搞嘅

琴日話金鐘班人係鬼 我對本人割席再次表示道歉

推一推，希望多d人意識到